新聞行政人員協會指警方嚴重妨礙採訪自由 破壞互信

香港新聞行政人員協會發表聲明，高度關注警方昨日早上到壹傳媒大樓搜查時，揀選媒體記者進入採訪區的行為，以及在大樓內蒐證時，翻看記者文件。協會認為警方嚴重妨礙採訪自由，進一步破壞近年傳媒與執法人員已十分薄弱的互信關係。

協會對警方昨日在搜查時，拒絕部分媒體記者進入傳媒採訪區，只揀選警方認為合意的媒體記者進入採訪區的行為，表示遺憾和不滿。協會亦高度關注，警方蒐證時翻看記者座位桌上文件及物品，認為警方任何行動，都必須對保障新聞消息來源，及對記者個人私隱有絕對尊重。

協會認為警方執行行動時，必須確保本港的新聞、言論及出版自由，不受損害及削弱，促請警方公開交代昨日的行動的理據。

杯葛

你地就繼續關注
狗賊 : 哦